%@Auteur:IREM Poitiers\par
Voici une photographie et un plan du théâtre d'\'Epidaure.
\[\includegraphics{epidaure}\kern0.025\linewidth\includegraphics[scale=1.25]{epidaure-a}\]
\begin{Enumerate}
  \item Où se trouve la ville d'\'Epidaure ?
  \item Décrire brièvement la construction de ce théâtre.
  \item \`A l'aide du plan :
    \begin{enumerate}
    \item trouver deux angles dont l'un est le double de l'autre.
    \item trouver deux angles dont l'un est le tiers de l'autre.
    \item trouver deux angles dont l'un est le quart de l'autre.
    \item trouver deux angles dont l'un est le quintuple de l'autre.
    \end{enumerate}
  \item Construire, sur le même modèle que le théâtre d'\'Epidaure, un théâtre avec 6 gradins dans la partie la plus proche de la scène et le nombre correspondants de petits gradins dans la partie supérieure.
\end{Enumerate}